[{"choices":[{"pos":"A","content":"7","index":0},{"pos":"B","content":"8","index":1},{"pos":"C","content":"5","index":2},{"pos":"D","content":"6","index":3}],"answer":"A","answerContent":"7","question":"设有5个结点的无向图，该图至少应有_________条边才能确保是一个连通图。","id":0},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":4},{"pos":"B","content":"","index":5},{"pos":"C","content":"","index":6},{"pos":"D","content":"","index":7}],"answer":"B","answerContent":"","question":"设图G=(V,VR)，其中: V={A,B,C,D,G}，VR={(A,C),(A,D),( B,C),(B,D) ,(G,C),(B,G)}，则对应的图形为_________。","id":1},{"choices":[{"pos":"A","content":"n+1","index":8},{"pos":"B","content":"n-1","index":9},{"pos":"C","content":"n+2","index":10},{"pos":"D","content":"n","index":11}],"answer":"D","answerContent":"n","question":"设某有向图中有n个顶点，则该有向图对应的邻接表中有_________个表头结点。","id":2},{"choices":[{"pos":"A","content":"1/2","index":12},{"pos":"B","content":"2","index":13},{"pos":"C","content":"3","index":14},{"pos":"D","content":"1","index":15}],"answer":"B","answerContent":"2","question":"在一个无向图中所有顶点的度数之和等于所有边数的_________倍。","id":3},{"choices":[{"pos":"A","content":"极小连通子图","index":16},{"pos":"B","content":"强连通子图","index":17},{"pos":"C","content":"连通子图","index":18},{"pos":"D","content":"极大连通子图","index":19}],"answer":"A","answerContent":"极小连通子图","question":"一个无向连通图的生成树是该连通图的_____。","id":4},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":20},{"pos":"B","content":"","index":21},{"pos":"C","content":"","index":22},{"pos":"D","content":"n(n+1)/2","index":23}],"answer":"C","answerContent":"","question":"设某无向图中有n个顶点，则该无向图邻接矩阵的大小是_________。","id":5},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(n+e）","index":24},{"pos":"B","content":"O()","index":25},{"pos":"C","content":"O(n*e）","index":26},{"pos":"D","content":"O(n）","index":27}],"answer":"D","answerContent":"O(n）","question":"设有n个顶点e条边的无向图，采用邻接矩阵作为物理结构，则删除与某顶点Vi关联的所有边算法的时间复杂度为_________。\n\n\n","id":6},{"choices":[{"pos":"A","content":"O(n*e）","index":28},{"pos":"B","content":"O()","index":29},{"pos":"C","content":"O(n）","index":30},{"pos":"D","content":"O(n+e）","index":31}],"answer":"D","answerContent":"O(n+e）","question":"设有n个顶点e条弧的有向图，采用邻接表作为物理结构，则求某顶点Vi度的算法的时间复杂度为_________。","id":7},{"choices":[{"pos":"A","content":"G'是G的子图","index":32},{"pos":"B","content":"G'是G的极小连通子图且V=V'","index":33},{"pos":"C","content":"G'是G的一个无环子图","index":34},{"pos":"D","content":"G'是G的连通分量","index":35}],"answer":"D","answerContent":"G'是G的连通分量","question":"设无向图G=(V,E)和G'=(V',E')，如果G'是G的生成树，则下列说法中错误的是_____。\n\n\n","id":8},{"choices":[{"pos":"A","content":"6","index":36},{"pos":"B","content":"8","index":37},{"pos":"C","content":"5","index":38},{"pos":"D","content":"7","index":39}],"answer":"A","answerContent":"6","question":"设G是一个非连通的无向图，共有10条边，则该图至少有_____个顶点。 \n\n\n","id":9},{"choices":[{"pos":"A","content":"n(n-1)/2条弧","index":40},{"pos":"B","content":"n-1条弧","index":41},{"pos":"C","content":"n条弧","index":42},{"pos":"D","content":"n(n-1)条弧","index":43}],"answer":"C","answerContent":"n条弧","question":" n个顶点的有向图为强连通图时，至少含有________。\n\n\n","id":10},{"choices":[{"pos":"A","content":"强连通图","index":44},{"pos":"B","content":"完全图","index":45},{"pos":"C","content":"DAG图","index":46},{"pos":"D","content":"连通图","index":47}],"answer":"D","answerContent":"连通图","question":"如果从无向图的一个顶点出发，进行一次深度优先搜索能访问所有顶点，则该无向图是一个________。\n\n\n","id":11},{"choices":[{"pos":"A","content":"2","index":48},{"pos":"B","content":"1","index":49},{"pos":"C","content":"4","index":50},{"pos":"D","content":"3","index":51}],"answer":"A","answerContent":"2","question":"如图所示的有向图，共有________个强连通分量。","id":12},{"choices":[{"pos":"A","content":"ADCBG","index":52},{"pos":"B","content":"ADGBC","index":53},{"pos":"C","content":"ABDCG","index":54},{"pos":"D","content":"ACDBG","index":55}],"answer":"C","answerContent":"ABDCG","question":"在下图中，从顶点A出发进行深度优先遍历可得到的序列是_________。","id":13},{"choices":[{"pos":"A","content":"栈","index":56},{"pos":"B","content":"线索二叉树","index":57},{"pos":"C","content":"队列","index":58},{"pos":"D","content":"广义表","index":59}],"answer":"A","answerContent":"栈","question":"对图进行深度优先搜索遍历，需要借助的数据结构为________。","id":14},{"choices":[{"pos":"A","content":"广义表","index":60},{"pos":"B","content":"线索二叉树","index":61},{"pos":"C","content":"队列","index":62},{"pos":"D","content":"栈","index":63}],"answer":"C","answerContent":"队列","question":"对图进行广度优先搜索遍历，需要借助的数据结构为________。","id":15},{"choices":[{"pos":"A","content":"由连通网得到的边数最少的生成树","index":64},{"pos":"B","content":"由连通网得到的顶点数相对较少的生成树","index":65},{"pos":"C","content":"连通网的所有生成树中权值之和最小的生成树","index":66},{"pos":"D","content":"连通网的极小连通子图","index":67}],"answer":"C","answerContent":"连通网的所有生成树中权值之和最小的生成树","question":"最小生成树是指________。","id":16},{"choices":[{"pos":"A","content":"AGBDC","index":68},{"pos":"B","content":"ADCBG","index":69},{"pos":"C","content":"ACDGB","index":70},{"pos":"D","content":"ADGBC","index":71}],"answer":"B","answerContent":"ADCBG","question":"在下图中，从顶点A出发进行广度优先遍历可得到的序列是_________。","id":17},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":72},{"pos":"B","content":"","index":73},{"pos":"C","content":"","index":74},{"pos":"D","content":"","index":75}],"answer":"D","answerContent":"","question":"对如图所示的无向连通网，从顶点A出发，使用Prim算法得到的最小生成树是________。","id":18},{"choices":[{"pos":"A","content":"FLOYD算法","index":76},{"pos":"B","content":"PRIM算法","index":77},{"pos":"C","content":"迪杰斯特拉算法","index":78},{"pos":"D","content":"拓扑排序算法","index":79}],"answer":"D","answerContent":"拓扑排序算法","question":"可借助于_________判别有向图中是否存在回路。","id":19},{"choices":[{"pos":"A","content":"ADGBC","index":80},{"pos":"B","content":"ADBGC","index":81},{"pos":"C","content":"AGBDC","index":82},{"pos":"D","content":"ACDGB","index":83}],"answer":"B","answerContent":"ADBGC","question":"如图所示的DAG图，其拓扑排序序列为_________。","id":20},{"choices":[{"pos":"A","content":"某个关键活动提前完成，可能会提前整个工程的完成时间","index":84},{"pos":"B","content":"任何一个关键活动的提前完成，整个工程的完成时间都会提前","index":85},{"pos":"C","content":"关键活动不按期完成，会影响整个工程的完成时间","index":86},{"pos":"D","content":"所有关键活动都提前完成，会提前整个工程的完成时间","index":87}],"answer":"B","answerContent":"任何一个关键活动的提前完成，整个工程的完成时间都会提前","question":"下列关于工程计划的AOE网的叙述中，不正确的是_________。","id":21},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":88},{"pos":"B","content":"O(n log n)","index":89},{"pos":"C","content":"","index":90},{"pos":"D","content":"O()","index":91}],"answer":"D","answerContent":"O()","question":"使用迪杰斯特拉最短路径算法，求一个源点到其它各顶点的最短路径，该算法的时间复杂度为________。","id":22},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":92},{"pos":"B","content":"O()","index":93},{"pos":"C","content":"","index":94},{"pos":"D","content":"O(n log n)","index":95}],"answer":"C","answerContent":"","question":"使用弗洛伊德算法，求任意2个顶点的最短路径，该算法的时间复杂度为________。","id":23},{"choices":[{"pos":"A","content":"9","index":96},{"pos":"B","content":"3","index":97},{"pos":"C","content":"5","index":98},{"pos":"D","content":"4","index":99}],"answer":"B","answerContent":"3","question":"某无向图的邻接矩阵如下所示，可以得出，该图共有__________个顶点。","id":24},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":100},{"pos":"B","content":"correct","index":101}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"如果n（n>2）个顶点的有向图有二个强连通分量，则至少有n-1条弧。","id":25},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":102},{"pos":"B","content":"wrong","index":103}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"n个顶点的无向图，至少需要n条边才可能是连通图。","id":26},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":104},{"pos":"B","content":"wrong","index":105}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"连通分量是指无向图的极小连通子图。","id":27},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":106},{"pos":"B","content":"correct","index":107}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"无向图的邻接矩阵必然是对称矩阵。","id":28},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":108},{"pos":"B","content":"wrong","index":109}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"有n（n>1）个顶点，-2n+2条弧的有向图不一定是强连通图。","id":29},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":110},{"pos":"B","content":"correct","index":111}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"图的邻接矩阵大小，不但与图的顶点数有关，而且与图的边数也有关。","id":30},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":112},{"pos":"B","content":"wrong","index":113}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"使用有向图的十字链表，能非常方便地计算出任意一个顶点的出度和入度。","id":31},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":114},{"pos":"B","content":"correct","index":115}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"一个有n个顶点e条边的无向图的邻接表中，有2e个表结点。","id":32},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":116},{"pos":"B","content":"wrong","index":117}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":" 一个有n个顶点e条边的无向图的邻接多重表中，有2e个表结点。","id":33},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":118},{"pos":"B","content":"wrong","index":119}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"一个有n个顶点e条弧的有向图的逆邻接表中，有2e个表结点。","id":34},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":120},{"pos":"B","content":"correct","index":121}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":" 一个有向图的邻接表和逆邻接表中的表结点个数一定相等。","id":35},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":122},{"pos":"B","content":"correct","index":123}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"有向图有n个顶点e条弧，采用邻接表存储，则计算某顶点度的算法需要访问n+e个单链表的表结点。","id":36},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":124},{"pos":"B","content":"correct","index":125}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"邻接表的空间复杂度为，与边（或弧）的条数无关。","id":37},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":126},{"pos":"B","content":"correct","index":127}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"对于一个连通图，通过一次深度优先遍历，能访问到所有顶点。","id":38},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":128},{"pos":"B","content":"wrong","index":129}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"从无向图的任一顶点出发，进行一次广度优先搜素，都能访问到图的所有顶点。","id":39},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":130},{"pos":"B","content":"correct","index":131}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"对于一个连通图，有唯一的一棵深度优先遍历生成树。","id":40},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":132},{"pos":"B","content":"wrong","index":133}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"当无向连通网中的边较少时，采用prim算法求其最小生成树效率较高。","id":41},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":134},{"pos":"B","content":"wrong","index":135}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"Kruskal算法适合求解边稠密图的最小生成树。","id":42},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":136},{"pos":"B","content":"correct","index":137}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"某无向连通网只有唯一的一棵最小生成树，则该无向连通网个边上的权值互不相同。","id":43},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":138},{"pos":"B","content":"correct","index":139}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"可以借助于拓扑排序算法来判断一个有向图是否有回路。","id":44},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":140},{"pos":"B","content":"correct","index":141}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"在某AOV网中，顶点Vi到顶点Vj有路径，则该AOV网的任何拓扑排序序列中，Vi一定排在Vj的前面。","id":45},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":142},{"pos":"B","content":"wrong","index":143}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"需要借助于深度优先遍历算法来求得AOE网的关键路径。","id":46},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":144},{"pos":"B","content":"wrong","index":145}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"在某AOE网中， ak是从顶点Vi到顶点Vj的活动，则活动ak的最早开始时间等于Vi的最早发生时间。","id":47},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":146},{"pos":"B","content":"wrong","index":147}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"使用迪杰斯特拉算法，能求出有向网中任意2个顶点的最短路径。","id":48},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":148},{"pos":"B","content":"correct","index":149}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"在求出有向网中任意2个顶点的最短路径时，FLOYED算法的时间效率优于使用迪杰斯特拉算法。","id":49}]